廣州攝度5度下街訪 街上年青人不懂粵語令人心寒

片中在街上，三位受訪高三(即中六、99/00年出生)學生已在日常生活中
只用普通話交談，原來佢地呢代，幼稚園已經要學普通話，所以受訪既
幾個簡單粵語詞語都講唔出了，佢地亦異口同聲說日常生活極少說粵語
，但明白身為廣州人不懂粵語的現象很不正常。

之所以拍呢條片，做呢個訪問，係因為佢地上幾個禮拜訪問左D老一輩
，佢地紛紛表示不擔心將來粵語會被消滅既可能性。

然而，我地可見到可笑同心寒既係，
滅粵風暴，已經殺到去20歲以下呢一輩，
再係咁落去，不出20年就可以達到黨既目標 - 消滅粵語。

so what連登開始關心中國人？

係我地香港都面對緊同樣問題啊
鄰近國家嘅野理佢死啊

廣豬港豬果然係同一類